消息指 : 特朗普正與盟友商討成立新政黨，並計劃命名為「愛國黨」!

即將卸任的美國總統特朗普似乎未有打算退下火線。《華爾街日報》引述消息指，特朗普正與盟友商討成立新政黨，並計劃命名為「愛國黨」。

特朗普多次聲稱大選涉舞弊、攻擊共和黨人，再加上國會衝突，他與共和黨的分歧越見明顯，不少共和黨黨員及其前內閣成員紛紛與他「割蓆」，最新傳出是共和黨資深參議員麥康奈爾表明特朗普煽動其支持者於 1 月 6 日衝擊國會，應該受譴責。

儘管如此，特朗普似乎未有計劃退出政壇，反而正積極考慮籌組新政黨，繼續參與美國政事。報道引述消息人士說，特朗普上周跟數名團隊成員及其他人談及組新黨的問題，並已想好名稱，叫 Patriot Party （愛國黨）。

報道指，在近日的民調中，特朗普仍然得到共和黨選民的強大支持。特朗普周二 (19/1) 發表告別演說，並表示任期雖即將結束，但「運動才剛開始。」 然而，籌組新政黨須動用到大量人力及財力，報道指現時仍未清楚特朗普的計劃會否落實。

美國政壇長期由民主黨和共和黨主導，過往其他黨派難以在選舉中取得足夠支持成為有威脅的第三股勢力。共和黨內部相信也不會支持特朗普分走支持者、進一步削弱共和黨支持者數量的舉措。

𠝹共和黨票

美國兩黨制行之已久，我唔覺得一個侵侵可以剽到第三勢力出嚟囉
你估香港本土派咩

大前提係要

1. 民主黨要遵守遊戲規則
2. 企業要遵守遊戲規則
3. 左膠要覺醒後遵守遊戲規則
4. 侵之後冇俾人拉

否則冇撚用同香港民主黨話要繼續議會戰線一樣拉撚圾

估計係拖住想彈劾佢D叛徒

那個敢反叛, 派親信同佢玩下

啲譯名咁似 愛港力 呢D

香港去左美國果d 可以入黨

Ok

咁會益左民主黨

兩黨制係因為選舉玩法係
Winner take all 勝者全取

GOP係真係咁有信心唔會畀人(界刂)到票
定預o左寧願下次選舉會輸, 都要放棄侵票?

呢個共和黨唔死都冇用

可能到時係GOP界侵